\begin{center}  
\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
    \node[draw, align=center](these) at (0, 0) {{\Large Fichier XML}\\{\Large de thèse}};
    \node[below = 1.7cm of these, align=center](these_enrichi) {{\Large Fichier XML}\\{\Large de thèse enrichi}};
    \node[below = .1cm of these_enrichi, align=center](plus) {+};
    \node[below = .2cm of plus, align=center](edition_2) {{\Large Édition}};
    \node[above right = 2cm and 1.5cm of these, draw, align=center](editions) {{\Large Fichiers XML}\\{\Large de l'édition}};
    \node[above left = 2cm and 1.5cm of these, draw, align=center](transcriptions) {{\Large Transcriptions}\\ {\Large individuelles XML}};
    \node[draw,fit=(these_enrichi) (edition_2), inner sep=1.2em] {};
    \node[draw, dotted,fit=(these_enrichi)] (rectangle_dotted) {};
    \node[draw, dotted,fit=(edition_2)] (rectangle_dotted) {};
    
    % Anchors
    \node[right = .5cm of editions, opacity=0, fill=white](anchor1) {};
    % \draw[] (editions) --  (anchor1) ;
    \draw[->, shorten >=15pt, outer sep=0mm, opacity=1] (editions.east)|-  (anchor1.center) |-  (edition_2.east);
    \node[below right = 4cm and .4cm of anchor1, rotate=-90] {\tiny copie d'un des témoins};
    
    \node[below = 2.7cm of edition_2](latex) {Document \LaTeX};
    \node[below = 1.7cm of latex, draw](pdf) {{\Large Document pdf}};


% Les citations et requetes XPATH
    \draw[->] (transcriptions) edge[bend right=30, shorten >=10pt, shorten <=5pt] node[midway,sloped, below=.1cm] {\tiny données} (these_enrichi.west) ;
    \draw[->] (these) edge[bend right=10, shorten >=5pt] node[midway,sloped, above=.1cm] {\tiny requêtes XPATH} (transcriptions.east) ;
    \draw[->] (these) edge[bend left=10, shorten >=5pt] node[midway,sloped, above=.1cm] {\tiny citations} (editions.west) ;
    \draw[->] (editions) edge[bend left=30, shorten >=10pt, shorten <=5pt] node[midway,sloped, below=.1cm] {\tiny fragments d'édition} (these_enrichi.east) ;
    \draw[->] (edition_2) edge[shorten >=8pt, shorten <=1.2em] node[midway,sloped, above=.1cm, xshift=.1cm] {\tiny transformation} (latex) ;
    
% Les citations et requetes XPATH

    \draw[->] (these) edge[shorten >=5pt, shorten <=5pt] node[midway,sloped, above=.09cm, xshift=-.1cm] {\tiny copie} (these_enrichi) ;
    \draw[->] (latex) edge[shorten >=5pt] node[midway,sloped, above=.07cm, xshift=-.2cm] {\tiny compilation} (pdf) ;
     
    \end{tikzpicture}
\end{center}